其實我地每年交咁多稅, 班公務員食左屎?

岩岩睇東張西望, 有人投訴豬場扔就死既活豬去垃圾站, 街坊投訴極都係比漁護署hea覆, 根本無諗住做野
我地每年辛苦賺埋既, 要交稅去養班食到肚滿腸肥, lunch後就返office睇報紙吹水既公務員, 呢班廢物每日就係返去做例行公事, 完全無諗過出面社會發生緊咩事, 可以做咩去改善做得更好
但就攞住高人工, 無論上至下級一律都係
識好多返公司睇馬經, 一日夾埋吹幾粒鐘水既公務員, 唔使望係講緊你, 有機會實係office影低你
再係咁真係唔想交稅

多謝東張西望喎

唔好交囉

乜有人會想交稅㗎咩

做政府做又36唔做又36
年年跳point 加人工，房屋津貼

理撚得你

你交幾多咁巴閉呀

講到公務員唔使交稅咁

好撚忙啊屌你
忙到連股都炒唔到

如果接到投訴or申請 樣樣都唔審批下就去搞既話 我驚你每年交大幾倍

交幾多稅咁巴閉呀 搵少d 咪唔洗交囉

多謝你養我

公務員

你交幾撚多咁把炮啊？

你交個份稅夠唔夠養你一個

我一個梗係唔夠 但講緊全香港幾百萬人
養緊上面返緊工炒股既公務員

返工仲得閒睇報紙咩 你坐監坐左幾耐，仲以為幾十年前咩

去申訴專員公署

善用「儲稅券」戶口抗稅教學

簡介

「儲稅券」為稅務局提供予納稅人繳稅的一個途徑，納稅人可將款項存入「儲稅券」戶口。投過「儲稅券」戶口的存款繳稅，稅務局會支付利息。

操作方法

1. 首先你需要設立一個「儲稅券」戶口。申請表格可在此下載
(第二頁)

2. 成功開立「儲稅券」戶口後，稅務局會以書面向你發出一個「儲稅券」戶口號碼。請妥善保留戶口號碼。

3. 在此亦建議同時申請etax 稅務易密碼，以便在網上查閱「儲稅券」戶口的結餘和利息情況。 申請網址：

利用儲稅券合法慳稅

4. 存入「儲稅券」戶口的款項必須為300元以上及為50元的倍數(如 $300, $350, $400, $450…)

5. 你可在郵局、郵寄支票、繳費靈和網上銀行(大部分銀行不接受以信用卡)將款項存入「儲稅券」戶口。

6. 根據《儲稅券條例》，凡以「儲稅券」戶口的款項繳稅，稅務局須按存款日數給予相應的利息，而現行利率為0.25%。

7. 雖然此利率不比一般銀行利率為佳，但《儲稅券條例》指明，就每次以「儲稅券」戶口的款項繳稅所產生的利息，如為1仙以上，稅務局須將利息向上調整至最近的1元。

儲稅券金額
得到1仙利息所需時間(大約)
300元
3天

8. 每當「儲稅券」戶口的滾存至有1仙利息時，你便可向稅務局申請以「儲稅券」戶口存款繳稅，每次收取1元利息。
(以「儲稅券」戶口存款繳稅的表格: )
(注意：「儲稅券」戶口的存款不可以用作繳付其他人的稅款)

9. 由於利息是在每次繳稅時賺取，只要將應繳稅款以「儲稅券」戶口款項分開愈多次繳交，稅務局就須要向你支付愈多的利息，令稅收減少兼「損人利己」。

用儲稅券戶口增加稅務局運作成本

有人提出多交1元稅，使稅務局需要浪費大量人力物力退回多繳稅款。但大部分稅單都在每年的1月和4月到期，其於時間又怎樣主動地爭加稅務局的運作成本呢？

透過「儲稅券」戶口，你可持續不斷地要求稅務局以郵寄退回「儲稅券」戶口的款項。

10. 根據《儲稅券條例》，納稅人有權要求取回「儲稅券」戶口的款項，但不會取得任何利息。

11. 你可先將款項存入「儲稅券」戶口，再於翌日向稅務局申請贖回「儲稅券」戶口存款。
(贖回「儲稅券」戶口存款表格: )

12. 按稅務局的服務承諾，稅務局須在9個工作天完成退款，比退回多繳稅單稅款的處理日數18天為短。

漁護署係抵屌，但搞清楚個問題根本係啲仆街隨便棄置半生不死既豬

我翻工真係每日唸住做好件事同埋唸方法做得更好

唔好交囉廢柴
利申：公務員

又岩

愈來愈多程序

係高層唸出來
又搞iso又搞審查
實事就做唔撚到
文件就愈來愈多
做到隻狗咁
仲話做得慢
屌你我唔想做得快呀?
做得快錯左唔駛俾人屌?